盼年輕人接任 助受壓迫者

2018年05月29日

盼年輕人接任 助受壓迫者

■有浸大社工系學生前日上街參與六四遊行。

【本報訊】六四至今已29年，今天的90後、00後年輕人對六四感覺淡薄，不但一眾大專學生會拒參與燭光集會，甚至以「鄰國事件」形容六四。作為支聯會主席，何俊仁理解年輕一代覺得六四事不關己的原因，但他提醒年輕人，既然要擁抱現代文明價值，就無理由不幫助受長期壓迫的人。同時他亦希望盡快將支聯會主席重任，交到新一代年輕人手中。

指無理由袖手旁觀

近年香港本土意識抬頭，年輕人對六四感覺變得冷淡，今年各大專院校學生會亦決定不參加集會。何指年輕人對六四感覺淡薄是可理解，因新一代無經歷當年百萬港人遊行支持北京學運、無經歷在電視機前看屠城直播，正如沒經歷過二戰的人，不會與經歷日軍侵華的人，對日本軍國主義有相同感受一樣，再加上回歸後中共對港政策造成的矛盾，影響他們對中國公民身份的認同，所以他們有這樣反應是完全可理解。

不過何反問若一個地方的人遭屠殺、壓迫後，連事件真相都不可追究，那麼事件已超越民族、國籍和地理界線，違反普世價值。若年輕一代要擁抱文明價值，沒理由不支持平反六四、幫助內地受壓迫的人。

對於多間大專院校的學生會退出學聯，又不參與支聯會悼念活動，何坦言感失望和傷心，因推動本土運動不應與悼念六四有排斥或矛盾，不過他認為情況已有改善，最少新一代已不再攻擊支聯會。

何又說一直有心願，就是由年輕一輩接棒支聯會主席一職，自支聯會前主席司徒華離世後，支聯會主席先後由李卓人和他頂上，若再交同輩人負擔，恐令人失望，所以他想有新一代人承擔，至少是30至40歲的中青代。當然他亦明白支聯會是責任重大、講互信的組織，總不能為達心願而強求，但希望今年底或明年底改選後，能有其他人接過重任。

■記者呂浩然

上一則
上一則
堅守支聯會綱領平反六四 何俊仁指中港要有民主 須結束一黨專政

下一則
下一則
學聯促改革綱領解決分歧

學聯促改革綱領解決分歧

兩大學生會辦活動悼六四

堅守支聯會綱領平反六四 何俊仁指中港要有民主 須結束一黨專政